1. Функцію можемо створити за допомогою 2 варіантів. Перший - це за ключовим словом function і далі імя функції ( можемо викликати її в любому місці , оскільки вона має хоістінг). Другий варіант це створити змінну в яку можемо проініціалізувати функцію ( в цьому випадку викликати її можемо тільки після її ініціалізації). Що б викликати функцію достатньо написати її назву і круглі лапки.
2. Оператор return дозволяє нам повернути отриманий результат роботи функції і десь з ним працювати чи його використовувати. Також цей оператор закінчує роботу функції.
3. Параметри це так званні змінні в круглих лапках функції. У разі потреби ми можемо їм надати якесь дефолтне значення і потім перезаписати. Що б перезаписати або ж записати аргументи у параметри,нам достатньо при викликанню фунції ( в залежності від кількості параметрів) - вказати аргументи в кргулих лапках, через кому. Використовуються вони у випадку якщо нам потрібно щось порахувати наприклад, або ми очікуємо якісь значення від користувача.
4. Що б передати функцію аргументом в іншу функцію нам потрібно в "батьківській" функції добавити параметр для цієї функції. Далі в назву цього параметру записати функцію, яку нам потрібно передати. І при виклику "батьківської" функції вона буде вже як аргумент.
